感情台咁多位愛人就叻 有冇愛過自己

成日將精力心神時間放落啲唔啱既人身上
轉過頭期望落差上黎叫春
屌你老母一個二個唔曉反省
又唔曉得愛自己

唔識得愛自己唔好去愛人地 基本自保守則

可以點愛自己

食屎喇：！！！！！！！

你講得岩，提醒返我
多謝你

自己諗下啦ching
幫你愛埋好未

多謝

已經頹左三日

唔曉

新課題 試下發掘

慢慢會走出陰霾
前題係你必須不停反覆思考同反省

有時只想要一句簡單的慰問

點樣呀你

自愛呢個課題好難

放負

貼身啲我會舉例 如愛錫身體
比啲時間研究下點先對身體好
已經好夠愛

我都想愛自己 但長期失眠

吾需要人愛 非自愛

你諗到點愛自己既話 隨便放

乜撚野叫愛自己

嗱 入啱黎喇 我治失眠有經驗

我係提下各位唔好一味向外付出
我好認同人需要愛

做自己鍾意做嘅嘢囉

唔中意溫習但溫習對自己好 點計先

沒有你們在 我有多難熬🤗🤗🤗

係咪即係要自私D? 但我其實已經好自私，再多D 就會Hurt 到好多人。愛自己講就易，有邊個會滿意同了解自己，只有自我中心既人先可以， 真正既愛係要為對方犧牲呀，唔係講錢，係無條件付出所有呀，假若你做到咁再俾條自私撚hurt,崩潰都似，所以現實好多人而家都留一線，唔好落咁重本, 唔係好易返唔到轉頭。

唔係自私 只係叫你將部份對外既time and effort比返自己 絕不同自私一詞般帶負面意思

如果你愛自己會帶比人不便 咁唔太正路 當然如果咁先滿足到你 咁後話喇

我會話試下搵個正確既equilibrium 中庸之道永遠都正規

依賴性強又唔係罪過既 我都好中意同朋友一齊
若能夠外加半點獨當一面既特質則百利而無一害

補充返 以家個風氣下 接觸同認識(表面)一個人既時間太短太快
手足後面講得啱既 唔好咁重本 留返少少揸拿
對人好(無咁大壓力) 對自己都好

啱呀
對自己好啲，錫身少少，令自己變得更好，到時實會搵到一個欣賞你嘅人。

淨係識上嚟叫春跟本唔會有任何幫助

嗯 呢位手足講左一個重點
令自己變得更好
我唔會想同一個轉過頭就叫春既人展開關係
貪你夠負能量咩？

所以成日同自己發生性行為

過渡自慰對自己唔好呀ching 絕非愛自己之舉

我都好想呀 但一到夜晚 或者一回憶起少少野 就會控制唔到係咁諗 啲眼淚就會係咁泌出黎 可以點做好 其實我好想放低 好想忘記

自虐
食又食唔落 食完又嘔
眼澀到仆街
返工又做錯野
幾時先星期六

有時要做到平衡都唔容易
你想唔全情投入，留返時間比自己又會怕對方覺得你無心維繫感情
但有時你因為愛佢，個心點都忍唔住要對佢好D放多D時間
好難拿捏

呢個係正常既 你去到呢個地步即係已經withdraw左出黎啦 好好哇
時間會慢慢協助你沖走情緒
唔回憶唔心痛就非人也

無胃口簡單分兩種
一種係你日常身體力量consumption唔夠大
即係太hae鳩
另外係成日太多野諗 諗到無晒胃口
唔食野其他野自然做得唔好

分手一個月後去報左gym 嘗試識返唔同朋友

再之後迎面見到佢拖住第二個已經冇感覺了

進入關係果一刻你係下把位 就注定係下把位
下把位生存之道 就係睇餸食飯
對方give幾多 你咪give返幾多+1囉
有時你發覺give得太多 可以收下手
你都係人黎

恭喜
做得好好 有去gear up自己

冇

無愛過自已因為初戀訓左身去
ALL IN

能夠搵到個同你付出等份量既愛既人
足以補充返愛自己果份
如果你地仲繼續緊既 祝福你呀
else 學習新課題

不用祝福 就係靠自己單方面好難守得住
最後被飛鳥

愛自己 自己對自己負責
不多不少 回報率100%
預備好先再出去尋找愛

沉左船呀

咁好明顯我一啲都唔錫身

做人有返尊嚴

唔好委曲求全去愛

有自己, 做自己

大概係咁

我呢啲仍然係唔錫身 大無畏 可能要衰多幾次先驚

agger

知易行難

要識得愛人 首先要識愛自己

共勉之

試緊將所有專注擺返自己身上，試緊⋯⋯

沉船都要食野架 大佬
唔食野比條索女你都冇用啦

連你自己都唔錫身 咁邊個錫呀
body就得一副 壞左就手尾長

我補充一下
錫身唔只係叫你身理上食好瞓好多運動
心理上你都要配合先稱得上愛錫自己
例如唔好成日意圖或企圖吸取或釋放負能量

正解

呢啲要put to work就寫個plan出黎
叫做有啲野跟

你由一個人身上退左出黎
會發現自己好多時間用
要重新plan過

的確係ge 時間我拎左去訓

好負 啲正能量無哂

俾時間自己去做想做既事

人好簡單 set啲短期目標
要attainable既 同時要有啲難度 唔好獅子開大口
例如每日準時12點瞓7點起 呢啲睇落無乜野既目標
能夠達成就自然好滿足

瞓下好過晒時間
瞓就新陳代謝 理他/她就死細胞

慢慢shift 唔急得 最緊要feels good

充實自己 做正確既事
再準備好自己先再投入戰場

個世界好灰呀巴打
點解咁易傾到沉

點解所有野都係假

你依賴左通訊工具去建立關係
你懶鳩

點樣先可以唔放負

點樣先做返正常人

放負唔係罪過 喊都係一種放負
不過罪在你地係明知仆街都要仆到去

大部份人既放負 都毫無用處
我指既係唔曉反省既人 反完就算 無follow-up 純想鳩叫叫春etc
過幾日又出多次事

簡單啲 唔好成日上網識人 建立啲1to1既關係
我唔係話唔好 但個啲好易仆街

好話唔好聽
家陣個交友社會已經fucked up晒
你話我守舊又好 保守又好 乜都好
我唔見得以家既交友係健康

邊個擺個心出黎 將心比明月
邊個就最快死

真係好岩
所以我咪死左

未 你遇到本post

要喺度放負
唉
幾時走得出

我本意唔係開感情台啲九流放負貼
不過如果放啲係到幫到你
我又唔介意嘅
最重要你知道以家首要任務係乜

我覺得你打啲comment 好有道理

街邊個阿婆都識既道理黎啫

當一個人未走出既時候睇好好

你地畢業我就失業 繼續愛自己

愛自己好重要

係架 連自己都睇唔上自己
唔愛自己 吸引唔到自己去中意自己
點解外人要愛你

除左你老豆老母會無條件愛你(一般而言)

唔好做到自己咁賤
有幾難

嗯嗯

而有時大家自己犯賤
鍾個頭埋去作賤自己
係心底裡以為不顧一切既付出
能夠換來對方既認可同愛
實際上係你懶鳩 唔想用腦諗

呢啲付出大多時都為對方帶來壓力
而你卻認為自己幫緊人 愛緊人etc

留意 幫人都要人接受你幫 配合你幫

要入黎正評

"我咁愛你, 為左付出咁多, 點解要咁對我"
情殺就係呢 D

所謂付出, 自我陶醉黎

某程度上仲係沉醉於成為被害者 成為悲劇主角

同時 叫春 係會上癮
你叫一聲 人地叫一聲

你地互相產生共鳴
間接加劇呢個被害者毒癮

我唔係冷血到唔比人叫春放負
而係想帶出 習慣左做呢啲負面行為

學我媽話濟 “財神爺行到門口都唔搵你啦”

每日提下你

無論點都會諗住佢 究竟可以點做
會諗佢同緊邊個女仔傾計 會諗佢係咪對其他人有好感鍾意左其他人 會諗佢有冇掛住我 會諗佢幾點訓食飽未 會諗佢仲會唔會關心我 會諗佢會唔會覺得我煩
我知時間係會沖淡一切 我知我唔應該咁執著去諗佢
但我呢一刻做唔到就係做唔到 我仲有好多感情有好多回憶 就算我知對方已經放低哂 但我都仲留係原地 唉
其實原本之前都放低左好多好多 但自己又心軟 比佢搵一搵就中番個頭埋去 又要難受多次 唉
你就快活咁過生活 我呢？仲要捱幾耐先會沖淡到段回憶

之前付出左既係sunk cost
你點都收唔返
所以如果糾纏左咁耐都冇好結果
係咪應該止蝕離場？
如果佢仲愛你
會唔會捨得你一個人傷心咁耐？
要愛自己多d 為自己著想呀

佢會內疚 但我知嗰啲唔係愛
其實我內心好爭扎 我一方面知自己唔好再咁傻
但另一方面又好掛住佢喎 我知做咩都留唔到佢架啦
不過諗就叻 一到夜晚又會流眼淚
我都唔想咁 我都要自己增值啊！！

以為自己打

呢個課題真係好難
依家諗返自己廿幾年人都係太過care身邊嘅人
忽略晒自己感受, 結果往往辛苦咗自己
唉

樓主講得岩

竟然推返上黎

如果你夠guts 你可以同佢講清楚
我對上一次係無guts既 所以我選擇左逃避

逃避就即係以時間沖洗作主
人總唔能夠一時三刻馬上忘記一個人
更莫論係一個你真心付出過時間同 精神 同愛 既人
而建基於時間之上 如果你好明確地選擇左departure 咁請你重新規劃下你既生活 接受沒有佢既生活
具體啲黎講 即係 重新分配你啲時間 因為你將會多左好多時間

有效既方法離不開將個心放去做其他野 總而言之即係主動地整忙自己 而忙既野係要好上心咁去做

例子 可以係工作 可以係人生目標 可以係學業

呢到要留意一樣野
請你唔好將忘記佢變成你主動做其他事情(工作 目標 學業)既理由同藉口
咁係用錯左driving force 事情唔會順理

可以咁講 而我唔會用cost去衡量
當刻相信佢計算唔到咁多 一心只係想個心好過啲 舒服啲
唔想再比佢係自己個心入面搞事

不過有樣野好啱 睇準時機就應該走
唔好再留係到fing下fing下 漫無目的

你係可以沉一陣 灰一陣 喊一陣 但過後就要上路

內疚個啲你唔好理 因住責任為基礎既愛情 大多都無好結果

佢人就只得一個 佢一心不能二用 你兩個已經曾經愛過 就足夠了

夜晚係會搞成咁 正常既 請你隨便痛哭
你能夠喊 係一件好事黎
時間一夠你就會move on到

所以要set目標比自己 跑自己既路
路途中要記住 自利而不自私

推返比樓上啲人睇

將金錢時間等等去令自己變靚係咪又係愛自己？

Eg 唔食野減肥整容等等

你先抽離自己 當你以家要同自己拍拖
你會點樣對你既伴侶(即係你)呢？

會唔會希望佢努力做好某啲事情
又可能好似你咁 想令佢變靚啲

最重要係你認為可行而且舒服 心安理得 如果唔係乜都係假

愛自己 不了

u dead inside?

啱

點知先果個人啱唔啱

愛自己最重要

幫你拍埋拖好無

係咪最呢 我唔敢講
但唔識愛自己唔准出黎獻世

What if I have never ever existed

lm

而家凡事所有野都諗自己先
但係自己鐘意飲酒 唔知又叫唔叫做愛自己呢

利申深明樓主講既道理不過知自己應該做唔到
好難呀...自己無乜地方值得愛

飲酒本身係件neutral既野 之但係黃種人既胃係同西方白人既胃有所分別
人地既胃係有一種enzyme專用黎消化酒精 而黃種人係無
所以黃種人飲酒 身體係要拎出額外既能量協助消化 嚴格黎講係傷害緊身體

無野值得自己去愛自己 就去製造出黎
最簡單 就係定立人生目標比自己去achieve
廢有廢玩 勁有勁玩
you are on your own track

補充返 唔係針對酒精既enzyme 而係針對麥

分咗手五個月 不斷咁將之前自己未做好嘅野 慢慢build up 返 又慢慢咁增值下自己 之前都唔覺自己有咁多時間可以用嚟為自己做咁多嘢

連自己都睇唔到自己有咩可以欣賞自己 咁點叫人去欣賞你愛你同信任你

巴西巴打 分得好 學到野 值呀

我只係想攬實伴侶
佢又可以攬實我

夜晚訓覺自己其實一直無乜安全感
由細到大要攬住好多野先訓得著
到大左，每次都鐘意攬住男友訓⋯⋯

但已經無得比我攬
求解決

我都係

唔洗你愛 唔值得 不了

我明攬住瞓係有幾咁爽皮
唯此刻無就係無

我真係好無安全感

攬下其他野 攬下枕頭咁 的確係解決到一時既需要
放多幾個枕頭 堆砌下張床 唔知又得唔得呢

而家我係日日攬住佢件衫訓
無溫暖仲可以有佢陣味

這夜我又再獨對
夜半無人的空氣
穿起你的毛衣
重演某天的好戲

讓毛造長袖不經意地
抱著我靜看天地
讓唇在無味的衣領上
笑說最愛你的氣味

見到啲歌詞就想喊
但啲味終有一日會散

臭唔臭架你有冇洗過
陣味散之時就係你踏出新一步之時 幾好幾好

現實係大部分人淨係識愛自己唔識愛人
發覺連登成日同現實脫節
可能太多毒撚

現實啲人係自私多過自愛(或自利)
年輕追求者太多

agger 係得係連登先見到人愛到要生要死咁

要生要死呀真
唔曉反省架啲友仔
又灰暗 又負能量 又呢樣個樣缺陷 然後問點解比人飛 追唔到 etc.
一係就無晒自己 無主見 無意見 比人迪住個鼻走

其實唔愛自己既人最自私
其實搞咁多野都只係想有人愛自己
不過就拉埋其他人落水

無論有冇另一半
呢d 人都係一種災難

有冇新結論喇
我無補充

唔臭
佢好香

洗咗就無味
所以唔會洗

過長留戀於回憶 會停滯不前
又浪費時間 更加會錯失機會
你差唔多時候好走喇

無

忍唔住睇
睇完又心痛

就exactly係咁喇

因為佢同其他人一齊好開心啊
要move on啦

愛自己又話自私 唔愛自己又話自私 講完喇嘛

我知道呀 佢好開心好享受
我都move on緊 可能我念舊掛 間唔中會諗起佢
而佢就可能比較絕情啲

Del哂佢所有嘢啦巴打 狠心啲 佢po佢啲嘢你唔啱睇 你會唔開心好耐 我都好明 唔好俾佢影響到你正常生活
我見到你打啲嘢好似我分左手冇幾耐啲嘢咁 人地同你講乜都冇用 最緊要自己要諗得通 時間會沖淡一切

你根本就完全放棄mode
自唔自私係睇你夠唔夠considerate

愛自己而不損人是為自利 何來自私
唔愛自己 而又要人接受你 與損人無異 是為自私

你唔愛自己就無人愛你

同埋其實我都冇乜比佢影響到 放低左好多
只係有時候睇到佢既野/諗起遲啲大時大節 一靜落黎就好掛住 就pk了。。

我都有睇你post 分手原因同你差唔多 我同佢一齊左3年其實我都係分左兩個月到 都未放低哂 大家經歷都好似 巴打留個tg?

唔急wo 你留戀夠自然會care-free

咁當然我好讚成unfollow 斷絕晒所有contact method 煩惱絲既野 剪晒佢無手尾跟
佢要搵你 自然有方法 只係要大啲effort

要努力重掌返深夜既睡眠時間啦 唔使再夜媽媽心掛掛

但又唔捨得unfollow
我諗佢應該就算後悔或者掛住我 都可能因為面子問題唔會搵我！

好呀你留個tg比我 我一陣食完飯搵你呀

不如咁啦 你有呸就放 同佢講埋心底裡想講既野 佢有野覆就覆 冇野你就安心上路啦
你都係唔想後悔 怕錯過重新開始既機會啫
搵埋佢最後一次真係要郁架喇 咁樣人生停滯不前好唔對路呀

笑左 moveonla
你兩個互相協助下對方啦

我好似見到一個月前嘅自己 好想幫下呢位巴打

慘 閙完自己好安心上路

多謝你

哦 既然係咁你就唔好十五十六喇

你地既默契係互相唔搵對方 呢個係佢認為對大家都好既處理方法

我都相信係一個較安全合理既方案
係痛苦 但大家better off

自卑多過無條件

你攞別人既強項黎比較 自然易輸架wo
人人都有自己既core competence
你應該將心神投放返去發展佢地
無需要特別攞唔勁既野同人比而自卑呀
你咪即管係你現有既條件之上建立自信

點呀 又上黎報到

呢個post太有道理
要推比世人睇到

自己有咩好愛

爬文啦

警惕世人

你應該咁諗
自私唔係錯
當人人都自私既時候
你都應該為自己自私一下

樓主真係多謝你開左呢個post 都好多謝有應我既巴絲打
冇錯我仲對佢有啲感情 但已經放低左好多好多
我世界唔再只係得佢 亦都好少再諗佢
純粹當佢係朋友 個感覺越黎越淡然
多謝你啊！！

有時真係唔好毫無保留咁去愛對方

無損他人利益下自我增值 強化自己 自利自保自愛
唔一定要自私 唔參與就可以了

唔多謝唔多謝 最緊要有人睇到理解同覺悟
一樓果番說話都係早兩三個月有人同我講 我覺悟左好想同大家分享

你目光隨時間慢慢放長遠 看闊左遠大左後 呢啲小事自然變得好渺茫 你亦唔會覺得係乜野一會事
相信你已經做到 恭喜你 接下來希望你可以充實自己

唔係錯架 如果對方係合適既對象
你一板波打過去 佢一板波回敬你
你一球我一球互相愛惜 係一件好好既事
所以大前提係要搵啱對象
唔好你單方面拼命去付出最後無果
到時不能夠怪誰

我想補充一點
呢個觀點唔係單單apply係戀愛上

我原先出呢個post既背景係想指朋友之間
只係感情路上更貼切

Agger
講愛自己好似有啲矯情 不如話要自立立人 自達達人
連登難得三觀正既po

世界太亂 唯有潔身自愛 做好自己先 而且又對自己好 無理由唔do

個個都潔身自愛個世界咪好美好囉
次次一咁諗就會碌到綠帽po 遲早變自閉唔敢識人

你係負能量集中營係難啲堅定決心既
我都係搞事先開係到

我好少碌連登 太負
係今日情緒低落先上黎傾下計

我唔會比佢地同化到 負到痴媽筋

遠離塵囂
費事開導佢地啦 啲人同自己無緣
夾硬結都係孽緣
巴打企硬阿喂

感情台有三百正皮

特以紀念

講得好

救到既盡救 同時唔會主動救
"救世主效應"係病黎 唔應該係唔係都幫
另外幫人都要人地比你幫 所以十有八九都唔使理

多謝
即時扔左包煙去

Exactly 巴打
幾耐無係連登遇到正常人
巴打思路清晰

多謝多謝 希望多啲人睇到
唔好成日不明死因地放負

屌那星 我好撚支持人戒煙
痛苦程度同離開一段關係無異
哪怕你只係戒左一個鐘 我支持你

我最大程度既“幫” 就係得閒9up下呢啲topic
睇到既就會睇到 有感悟既就覺悟 有共嗚既就歡迎討論

我好自私 但唔自愛 成日飲酒挨夜搞到個人殘晒
同時亦好自卑 自從分手之後晚晚唔開心
我都知咁落去唔得掂 睇到你個post好似醒左咁

我連自己都愛唔到啦屌

我自己唔好酒 所以唔同你講酒喇 適量就好了
你需要新目標去重建返自信同動力
當然set好左目標後 你要畀心機去做好佢

你可以hae人 但唔好hae埋自己
而自唔自私呢啲 你愛錫返自己先再講

你又無間思想地獄喇？
我唔夠手長拉住你架wo bro

我係痴撚線
唔洗理我